有冇人覺得啲英雄片愈黎愈唔好睇

首先唔係DC/Marvel粉
純粹由細睇英雄片大有感而發講幾句

以前睇既英雄片 只少有好多好深刻既畫面故事情節
每個英雄都寫得有血有肉 表達出做英雄既代價
每位都有自己既價值觀 對世界既一個睇法

‘’能力愈大 責任愈大‘’
‘’ You either die a hero, or live long enough to see yourself become the villain.’’

但由唔知幾時開始變到超人打怪獸 合家歡
每分鐘搞個爛gag 然後大家打得好開心咁
最可惜係好多人好buy依樣野 令到一啲本身好有潛質既角色浪費左 好有史詩味道既角色既本質都冇埋 (好似Thor
雖然係好笑係得意 但放落佢到就唔得

去到依家好多角色都係拎個殼然後套返一樣既公式落去
輕輕鬆鬆睇完就算 冇咩真係會令到觀眾反思既地方

唔係想刻意比較Marvel DC邊到好啲
但係Marvel既成功(票房上) 係會主導緊日後英雄片既發展
DC一開始都想行另類風格 (個人其實幾鍾意BVS
可惜主流唔Buy 最後都要學埋對面公司啲套路
搞到JL變到咁

歡迎再討論

市場需要啫
拍到watchmen咁咪又係無人睇

今年年頭Logan幾好睇

Marvel係dilute左啲主旨，冇咁明顯咁兜囗兜面車埋黎姐

我明既
但其實watchmen好正

開始覺得套套d笑位好似差唔多同好刻意咁
你話唔好睇又唔係ge,當睇下特技都ok
不過如果要2簡1睇英雄片定其他戲我諗我都大機會簡睇其他
不過講真衣家套套都慣性票房破紀錄然後又會有新一套架啦

以前英雄片產量好低1年1套,新鮮感好夠

而且唔介意個故事唔完整(終極大佬未出)或唔介意觀眾對漫畫是否熟悉
(Hell Boy,Watch Man)都照上

迪迪尼食左marvel後,keep住3-6個月一套英雄片,用公式化去拍片(呢套收得就照抄咁拍,唔理咩英雄)

LOGAN真係好睇
始終佢唔係主sell救世界既野
純粹講一個英雄既沒落 反而更有英雄感覺

logan我已經唔會叫佢做英雄片
睇一次喊一次....

最憎無啦啦整d懶好笑既位出黎
打你就認真打啦

成場都忍到 一見到個‘’X‘’既刻忍唔到

我忍唔到果度...中間X教授死果度已經忍唔住

星際特工隊後，就套套都係咁
可能簡單冇腦

仲有食飯個度其實好warm 佢地終於可以有一晚做返正常人生活

其實GOTG唔算差 起碼佢成套有自己個theme
同埋第一集樹人最後個幕係幾靚既

睇個啲位睇到好撚炆

FOX試緊唔同野，Deadpool 唔算好好睇，不過好有趣。佢地新個一套The New Mutants 又好似同一貫玩法唔同，18年上

一開波已經唔好睇啦，搞到variety好窄

我覺得Fox起碼係有理解個角色/作品先 雖然唔係套套都話好好睇

好多分析都話infinity war 會係super hero movie 既轉捩點, 而家幾間studio 一年夾埋7-10 套。大部分都係票房保證, 但打完大佬, 成個MCU 要多幾個phases 先再build up 個universe 新大佬, 講梗都超過十年。個trend 都會因咁冷卻。

而Fox 雖然DP/LOGAN 都叫好叫座, 新X MEN series都唔差, 係新F4 7 到喊。但佢地一直都係偏向獨立故事, 好難好似MCU 咁帶番起個trend。可能DISNEY 搞得掂Fox 可以玩AVENGER VS XMEN, 但暫時都冇乜聲氣。

至於DCEU, WB 管理層唔係傻仔, 個個觀眾覺得DCEU 冇乜獨立英雄故事去build up JL, 相信管理層唔係唔知, 但係一個phases 少則都3年, WB 又偏向搵big name, big cast。(MCU 起初專搵D 半紅不黑) 成本高, 又怕回報期太耐。結果, 係英雄片條水仲有得食, 一口氣出左BVS JL。WB偏向short依類型既片, 小丑外傳都睇得出WB 唔太打算以DCEU 做單一發展。

但佢點都整唔走新f4同舊deadpool呢D黑歷史架la....

GOTG一波已經話你聽行搞笑路線
衣家連thor都變左搞笑角色真係太over

我反而覺得做完大集薈，用幾年時間繼續build up另一個大佬可以吊下觀眾癮
你諗下Thanos吊左幾耐癮 infinity war真係執錢咁執

木鹿大王